港鐵不合作運動係咪真係值得八五再做

今朝有做地鐵乘客。本身好支持不合作運動亦覺得係必須，依家唔做第日唔駛旨意做

但今朝現場留意到，同溫層以外其實真係好多人唔BUY同唔知為乜，最多係勉強包容。

當然要用道理反駁同批評佢哋既價值觀係好易（果堆理由我已經背晒畀朋友），但講真只有同溫層會明。係情感上只會令一啲冷待或淺藍的人更仇恨我哋，而亦有啲淺黃既真係嬲咗 (真係唔係所有人都有足夠理解同覺悟)。

我唔會話咁做係無意思同無用，至少我覺得佢的確係有啲幫罷工熱身，可以試到水溫，同埋真係無速龍無催淚彈有冷氣好安全好適合和理非實習。

但壞處亦都真係好明顯，先唔講民意，想靠條鐵跪嚟製做罷工，同真係罷工，都會面對同一個問題：受到最大影響同損失既會係社會最低下階層

今朝真係見到好多要晨咁早返工做低層工作既老人家。係，係可以鬧都係政府衰先搞到佢哋要咁老都打工。先唔理你有無可能屌醒佢哋，始終係無人填補到有啲人手停口停的損失同恐懼。

所以罷工本身係要有罷工基金Backup，八五罷工都未必搞得到罷工基金，而條鐵既不合作運動至今都無類似機制補住呢個缺口。

民怨雖然大過上次好多，但感覺仍未夠衝破香港人「必須要返工」既降頭

諗返轉頭，其實一直有人提議話直接去圍港鐵大樓同港鐵樓盤，可能仲有效又無咁擾民，但搞唔成。

點解大家咁執著要條鐵路跪呢？點解今次會多咗人呢？除咗間接罷工，其實我諗係因為，車廂會直接令大家聯想起元朗月台，而且平時港鐵加價同成日壞已經累積咗唔少民怨。

我覺得這是一種「收復失地」既潛意識。

同沙田黑夜一樣，即使有人爆咗管理處office地址，後來大家都係忍唔住集中返去新城市廣場搞連儂。因為個度先係現場，居民內心係想係暴力中重奪返本來安全既地方。

係因為有呢個心理原因，所以地鐵不合作運動先動員到人，亦多咗人包容。但同一時間，其實亦可能有啲啲偏離咗運動既目的，變咗更大部分係針對港鐵。

我哋既終極目的係令政府回應訴求。
不合作運動同罷既目的係增加政府運作社會既成本，只係手段，地鐵不合作都只係前者的其中之一。

我感覺鐵路不合作運動既效益不是沒有，但是還不夠高，損害動員正當性的負面效果不能忽視。除非
1 對非自願又受影響的人有某種補償機制，哪怕唔係金錢補償，但我諗唔到任何可行方法
2 「跪鐵>罷工>經濟受影響>政府出來面對」呢個combo hit，衰在由跪鐵到罷工呢個因果唔多可靠，好似今朝咁仲要路面配合。而如果好有責任既打工仔早返遲放做返足所有工作，其實對個市係無影響......

唔係反對再試多次，只係希望再搞既話大家再考慮一下上面既問題。同埋希望大家可以再諗更多種類既不合作/超合作運動。如果唔係，會唔會八五集中返去推罷工好過再搞條鐵？

又例如，其實樓價咁高大家都應該對樓市有唔少怨念，元天屯樓價又受暴力事件影響急降，依家仲區區都有可能食催淚彈，唔知有無可能利用呢啲原因去諗吓啲針對地產商既不合作運動呢？
對唔住唔熟經濟，但求拋磚引玉

我認同其實都係搞著d窮人

我唔係100%反對再搞，但呢個問題真係要諗，同三罷都迴避唔到
如果個民怨再高啲，例如連呢啲真草根階層的長輩都開始嬲爆港鐵同政府，咁再搞不合作個效益就大好多。
因為最草根既工種同佢哋啲阿頭，判上判，多數係果啲十號風球地震同世界末日都要人死返去開工，遲到仲要諗盡辦法扣錢，話之你死。

停一停，諗一諗，大家心入面其實想要d 咩？做咁多野對政府根本係不痛不養，不如諗真d 做咩有效既行動仲好啦，亂搞隨時搞到民意大逆轉

真心，係玩就要成條鐵車長罷，依家咁野貓式，普通市民會好反感，殺敵八百自損一千

而家係損人不利己

我唔想散佈失敗論......有好多嘢都係試咗先知。咁地鐵不合作都試咗兩次（其實今次係好過上次因為人多咗民意又高咗），我都係諗吓有無辦法改善同有無替代方法啫
ＡＮＹＷＡＹ ８５罷工必須大推！！！

之前寫咗啲方向相似嘅嘢

你哋搞嘅港鐵不合作運動根本錯撚晒

唔該大家唔好齋睇畫面不顧成效
去搞睇樓團、商場鳩嗚、抵制廣告商啦
我講撚到出面架喇

係，我都覺得始終無車長工會發起係好難正名
但車長工會應該係無罷工基金，臨時係搞唔切罷工：

個人黎講係完全唔buy

你睇cctvb幾開心不斷搵鬧果d人訪問

你搞一般市民有撚用咩 7婆心諗我八達通都未用過你咪搞9鐵囉

希望咁多位連登仔諗清楚
我地運動難得去到呢步，可以有咁多人撐，今次真係唔可以再輸
雖然可能唔岩聼，但係我地真係唔可以無視中立同政治冷感個班人

我覺得大家係唔小心陷入咗「收復失地」真係「一塊地」既潛意識......
但香港人既失地係成個香港，同埋無形既法治人權自由。
要小心跌入要搞港鐵就真係要係地鐵站同車廂搞既盲點。
正如連儂牆無必要死守，立法會入得去要出返嚟。佔住條鐵係有種重奪返條可加不減公共鐵路既心理快感（係，我認我都有少少），但真係要BE WATER。

自推

民生相關果 d 唔應該太密, 個零月一次 d 人仲會體諒, 太密就會變成雨革咁, 但其實 85 有成個星期煲, 本身係比 730 更適合, 既然 730 已經郁咗, 85 就變得太密

黑警加人工係好合理既事？

其實呢次黎得太突然，如果做好哂文宣，d執意番工既人唔簡港鐵就會好好多

已經好耐好耐冇人講be water

已負評